[官喎 警察喎] 近百市民烈日下「瞓草地」守衛濕地 籲政府全面保育南生圍

被譽為「雀鳥天堂」的元朗南生圍濕地日前發生多次山火，嚴重破壞生態環境，候鳥棲息地被毀，警方列作縱火案處理。立法會議員鄺俊宇今（25日）召集市民到南生圍以「瞓草地」形式守護這片濕地，近百名市民在烈日下響應，呼籲政府全面保育南生圍及促請警方盡快緝兇。
南生圍濕地日前發生多次山火，嚴重破壞生態環境。（李澤彤攝）

南生圍被譽為「香港後花園」，也是眾多候鳥的重要棲息地，但多次無故發生的山火，加上有市民發現有可疑人士出入，更於大草地旁發現機油膠桶，山火導致位於核心區內的大片蘆葦和不少樹木被焚毀。

《萬人聯署，決不讓南生圍淪陷》行動組今日下午在南生圍大草地舉行「守護南生圍」行動，市民手腕繫上綠絲帶，在攝氏26度高溫下，躺在綠油油的草地上，高呼「守護南生圍」，要求政府盡快全面保育南生圍，並促請警方盡快緝兇。
立法會議員鄺俊宇再次發起「瞓草地」守護南生圍行動，近百名市民在烈日下響應。（李澤彤攝）
行動召集人鄺俊宇在七年多前，曾因傳出發展商計劃再啟動於南生圍建高爾夫球場及豪宅的項目，而發起「千人瞓草地」行動；今日亦以示「瞓身」保護南生圍的決心，有近千名市民響應。

鄺俊宇：若今次大火涉「人為」是「非常卑鄙」

鄺俊宇認為，「呢塊珍貴濕地，應該留畀下一代」。他指，這場保育戰打了七年多，發展商不斷「入紙」希望發展南生圍的同時，南生圍先後發生4場奇怪大火，並稱若今次這場大火涉及「人為」，覺得「非常卑鄙」。鄺俊宇於元朗長大，眼見這次被燒毀的南生圍濕地也指感到「好傷心」。

d陷家剷官唔撚理
d陷家剷警察唔撚理
陷家剷鄭月娥唔撚理

要巿民自己去保護效野地方

官警一日到黑就擦鳩大陸鞋，擦鳩商家佬鞋，
乜柒都唔洗做

屌佢老母臭閪！

你羞唔羞恥啊

結論：

樓主弱智窮人

又係你呀屈狗

連登回個post抽下水感覺良好，繼續返工

塊地係你地連登毒撚買左咩？

點發展關你撚事？

我心平氣和同你傾

你覺得放火啱唔啱

放火正仆街

你見到有人放火？

李X基就黎死,等唔切,快D燒

當局於3月12日下午5時26分、及3月13日下午2時56分，先後接報指元朗南生圍有火警發生，消防疲於奔命到處救火。消息稱，上址現多條火龍，消防將火救熄後進行調查，發現火勢蔓延速度不尋常，不排除火警有可疑，交予警方跟進。警方表示，上述兩宗案件合併暫列「縱火」，交由元朗警區刑事調查隊跟進，暫未有人被捕。事件中無需疏散，無人受傷。

如果你仍然覺得火災唔係人為，我會覺得你個人相當無恥

26度叫高溫？？

公道自在人心

如果你一個人利欲熏心，都仲可以用社會壓力令你收皮

好可惜宜家成個社會都係咁

你既無恥係社會既大多數，如果你成功，唔係因為你啱，係因為你無恥而好多人都好似你咁無恥

宜家有人做出放火既行為，我地譴責暴行，

你為暴行辯護，你既行為比放火更羞恥

放火即人都會偷偷地放，怕比人知，知恥
你光明正大行出黎護航，唔掩飾自己身分，無恥

我見唔到有人放火

我見唔到火災既發生

不過火災發生左，發生係我生活既地方

我覺得無奈

所以我好希望政府、警方同消防可以盡快搵出火災原因

唔尋常 = 100%人為？

你咁英勇

我建議你起南生圍守住

你可以捉放火既凶徒

到時候你就做英雄

唔使再做鍵盤毒撚

柒小陣啦鍵盤毒撚

唔係訓草地 係要巡邏

所以我上黎講，我上黎討論呢個案件

我英唔英勇，我係咪毒撚，唔須要係到討論

如果下下乜都話 人地點關你撚事，咁可以乜都唔討論

上黎討論就係咩都講

咪撚再回條垃圾屈機男啦
條垃圾attention seeker無人理就自覺收皮㗎喇

政府唔理，市民瞓得幾耐？
你在明，玄牛班人在暗，點玩？

但係塊地唔係你既

真係關你撚事咩？

你想保護塊地你就買起塊地慢慢保囉

去買啦

啱

( Show Blocked User - 我唔係屈機男 )

你班撚樣上網鳩up但做左d乜？

你班鍵盤毒撚有無份去訓？

咁撚鐘意保育一係你班撚樣自己買起塊地

到時塊地係你既就你話事做保育點撚樣都得

事實上你地口中鳩叫正義但實際你做撚過d乜？

鳩叫一陣然後就去打J感覺良好

通常啲狗要吠下可以增加存在感

講下笑還好，講得多，d人當真就真係顯得個風氣好無恥

係宜家嘅香港，和平抗議已經冇任何作用

正面回應下啦

一開口就屈人係垃圾？

你班垃圾有無point?

而家有完全封鎖

做乜鳩啊你，講事實都嬲嬲豬

唔尋常即係有可疑，即係有機會係人為

定係你想話只係“意外”？咁卡碧都只係意外

成班傻西係到博見報
真係有心捉兇就搵航拍機監視啦

警方無消息，民間自己搞，起碼令多d人知，

搏唔搏見報就睇唔透

係人都知邊個係幕後黑手

政府會做嘢 嘅

發夢嘅時候

屌你老母！地產佬

希望班冚家剷長病百歲生癌生性病死曬全家啦

件事一早上晒報紙新聞啦，使鬼佢地俾多d人知
訓草地
係咪希望四叔贊助下佢地個組織

起碼keep住一直引起討論先

香港濕熱......

訓草地
個個禮拜都去bbq啊笨

訓草地 一日兩日代表到啲乜?
口講保育實際上過一排班假膠冇回事

死叔 ：我前排先捐左一億仲想點

屌我6plus好似仲未有得用

樓主講野好高汁
5毛憤青敗走

黑警拉示威者就快手

係比人call 馬圍攻

唔好侮辱啲狗

班正常人無你咁原面皮
唔想應你渣

咪以為無人認得你

香港人應該要有槍權

起火4次竟然都有人話正常
果D人唔該去驗下腦先

學者，定係扮係學者既五毛呀？
係紅登做五毛，唱好支那，唱好共產黨做到起哂朵
後期見到港獨先轉立場

咪以為無人認得你啦